﻿Автор: Политов Вячеслав

Краткие функциональные требования:
по началу слова необходимо выдавать список 
из 10 наиболее часто встречающихся слов, начинающихся с указанного префикса. Сортировать варианты 
автодополнения в порядке убывания частоты использования. В случае равенства частот - варианты 
сортируются естественным образом (по алфавиту). Если вариантов меньше 10, то выдавать столько, сколько нашли.

!!!Для запуска и сборки проекта необходима установка JDK 1.8 и создана переменная окружения JAVA_HOME (проект реализован с возможностями Java 8)

Инструкция для сборки консольного проекта в jar-файл:
1. Для сборки необходим установленный сборщик maven версии 4.0.0;
2. В переменной окружения добавить путь до файла mvn.bat находящегося в директории с установленным сборщиком maven;
3. Для сборки в ОС Windows запустить файл MavenPackageJar.bat;
4. Дождаться завершения работы сборщика (перед сборкой производится тестирование);
5. Результат выполнения сборки будет занесен в файл MavenPackageLog.txt;
6. В директории "target" появится файл "autocomplitewords-xxx.jar", где "xxx" - версия сборки в соответствии с соглашением maven.



Инструкция по запуску с тестовым файлом "test.in":
1. Убедитесь, что проект собран;
2. Запустите на выполнение файл run_jar.bat;
3. Результат выполнения программы будет выведен в консоль согласно ТЗ;

Инструкция по запуску с другим входным "*.in":
1. Cкопируйте файл run_jar.bat
2. Откройте скопированный файл на редактирование и замените путь к файлу "test.in" на требуемый;
3. Сохраните изменения и запустите на выполнение полученный скрипт;
4. Результат выполнения программы будет выведен в консоль согласно ТЗ.

!!!Примечание к инструкциям по запуску проекта: в качестве первого и единственного параметра программа принимает путь к файлу "*.in"

Структура проекта:
1. Общая структура проекта соответствует простому проекту maven;
2. Пользовательские файлы располагаются в пакете ru.autocomplete.autocompletewords, который содержит три пакета: common, models, services;
3. Пакет common - содержит общие классы для всех классов проекта, например, исключения;
4. Пакет models - содержит простые pojo объекты, в частном случае класс-словарь для хранения информации о словах и их частоты использования
5. Пакет services - содержит классы - микросервисы для работы с pojo
6. Точкой входа является класс ConsoleWordAutocomplete, располагающийся в корне пакета ru.autocomplete.autocompletewords
7. Более подробное описание всех классов см. в javadoc

Краткое описание алгоритма работы программы:
1. Запуск парсинга входного потока(InputStream) в отдельном потоке(Thread) (здесь производится составление словаря и коллекции префиксов);
2. После того как в п.1 будет разобрана часть потока отвечающая за разбор "словарь" и начнется парсинг префиксов, запустится новый поток(Thread) для обработки
   каждого префикса в отдельном потоке(Thread);
3. Создание запуск обработки каждого префикса в отдельном потоке будет продолжаться до тех пор, пока в п.1 не завершится парсинг всех префиксов 
  (синхронизация потоков по флагу);
4. После обработки всех префиксов, выполнится вывод результатов для каждого из них, в порядке их следования во входном потоке.
5. Подробное описание в javadoc

Описание алгоритма поиска автодополнений и сложность:
0. Определение "корзины" с множеством слов, начинающихся с указанного префикса, по первой букве префикса - индексирование по первой букве; -  О( 1 )
  //Например, все слова которые начинаются на букву "a" хранятся в TreeSet, которая хранится в 0 ячейке ArrayList, слова на "b" хранятся в 1 ячейке ArrayList;
1. Выборка подмножества слов начинающихся с указанного префикса в стуктуре TreeSet - O( log(n) );
	//начиная с п.2 n будет равно количеству слов в подмножестве из п.1 <n
2. Выбока количества повторения каждого слова - O( n )
3. Сортировка элементов по количеству повторений и выборка 10 часто повторяемых - О(n*log(n) )  
4. Общая сложность О(1 + log(n) + n + n*log(n) )
5. Добавление слов в словарь осуществляется за n*log(n)

З.Ы. Были опробованы разные алгоримы, например, подобие с некоторыми доработками, как у поисковика mail https://habrahabr.ru/company/mailru/blog/267469/  - 
но они работали медленнее
  

